<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>what's the point</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/misc.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2016-05-05T00:00:00-03:00</updated><entry><title>It's the competition, stupid</title><link href="/its-the-competition-stupid.html" rel="alternate"></link><updated>2016-05-05T00:00:00-03:00</updated><author><name>hernantz</name></author><id>tag:,2016-05-05:its-the-competition-stupid.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="it's the competition stupid" src="/images/competition.jpg" title="Picture of Advertisements in Saigon" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="justice-is-in-the-eye-of-the-beholder"&gt;Justice is in the eye of the beholder&lt;a class="headerlink" href="#justice-is-in-the-eye-of-the-beholder" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nosotros los mortales
nacemos y morimos con muchas cosas ya definidas que no controlamos.
El movimiento de las galaxias, las leyes de la fisica, el paso del tiempo, la direccion del viento.
En este condenado universo que nos toca vivir,
no somos 100% libres, estamos condicionados, limitados, sesgados por lo que conocemos,
podemos percibir, por lo que sentimos, por lo que creemos. 
Cada persona es un mundo.
Conceptos como justicia o igualdad son meros ideales dificiles de alcanzar de manera 
universal. Solo tienen sentido cuando se los aplica en forma pragmatica a un cierto contexto,
lugar y tiempo. Esta busqueda es tan futil como la pregunta de si Dios existe, y si existe, cual
es la naturaleza de tal Dios. Un ejercicio interesante de todos modos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dado el pequenisimo rol que desempeniamos en la creacion, y la cantidad de caos
que vemos alrededor, es que debemos preguntarnos que podemos hacer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Signomund freud dijo que la libertad ultima del ser humano, es adopart una postura
ante las circunstancias que nos impone la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las decisiones que tomamos estan basadas en ideas parciales que tomamos de
una realidad interpretada segun nuestra limitada vision de los hechos.
No existe la decision perfecta. Hacemos lo que podemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hubo justicia para los dinosaurios. Aun cuando hubiesen hecho las cosas bien y estuviesen
muy adaptados a traves de miles de anios de evolucion a su medio, no pudieron 
sobrevivir a la caida de un metiorito (algo que no ocurre muy frecuentemente, y era imposible
de anticipar por sus mecanismos evolutivos). De nuevo, muchos factores que uno no controla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As John Hick once stated, God allows suffering, by creating us "imperfect and immature", so
that humanity might grow and develop towards a genuine understanding and perception of the Creation.
This could only be acomplished with free will, since otherwise, if we were either perfect or we had
only one choice, our existance wouldn't be of much value.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No somos Dios. Nuestra existencia es fragil. No podemos aplicar justicia divina.
Podemos apuntar a una idea de "hacer el mejor esfuerzo segun las circunstancias que me tocan vivir"
pero dentro de esas circunstancias, somos responsables de nuestro futuro, y algo de ese futuro
depende de la calidad de decisiones que tomemos.
Aceptemos la realidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando hablamos de que la justicia es un ideal inalcanzable, estoy incluyendo a la desigualdad.
Somos todos distintos, biologica y culturalmente, diferimos tambien en capacidades, valores y gustos (hay gente ciega, gente mas inteligente, etc).
Parte de aceptar la realidad y la injusticia es que no existe la igualdad de oportunidades.
a career open to all talents: every person should not have artificial impositions or obstacles that prevent
them from persuing a career/goal, should they have the oportunity and capacity to do it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now this arbitrary impositions cannot be agreed universaly. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Impones barreras en tu empresa para que no cualquiera puede entrar, solo los que vos crees mas aptos para un puesto.
Impones barreras para limitar el accionar de violentos o psicopatas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordemos que la meritocracia no existe, ya que no es facil asegurar que el mas apto 
termine logrando los mejores resultados, puede pasar que alguien tenga mas suerte, mas influencias,
o haya estado bajo tierra cuando cayo el metiorito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Much more is achieved by lots of trial an error experiments rather than a single big plan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Video Milton Friedman sobre justicia, libertad.
https://www.youtube.com/watch?v=dCnxOICRtLE (Equality and Freedom)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuidades estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://plato.stanford.edu/entries/equal-opportunity/&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>